商務部:大灣區等地開展數字人民幣試點 先由深圳等地開始

商務部發布深化服務貿易創新發展試點方案，明確在京津冀、長三角、粵港澳大灣區及中西部具備條件的試點地區開展數字人民幣試點。

根據方案，人民銀行制訂政策保障措施，先由深圳、成都、蘇州、雄安新區等地及未來冬奧場景相關部門協助推進，後續視乎情況擴大到其他地區。

《21世紀經濟報道》本月初引述消息稱，人民銀行已要求工行(01398)、中行(03988)、農行(01288)和建行(00939)四大內銀在深圳等地作內部測試，各銀行會推出一個名為「數字人民幣」的應用程式(App)，惟考慮到用量及系統負荷等因素，現時有關應用程式還未能公開下載。

羅家聰：現在什麼內循環的一大戲肉 是人幣數碼化 不要低估中國速度

你個app係咪得apk檔